# Выполнение тестового задания Pro.Finansy

![Python-3.10.4](https://img.shields.io/badge/python-3.10.4-green)
![FastAPI](https://img.shields.io/badge/fastapi->=0.85.1-blue)

## Задание
Нужно написать простую систему голосований, с хранением в редис.

В системе есть метод, который принимает голосование, его название и варианты голосований собственно. На выходе какой-то ID.

И собственно метод голосования, где передаешь ID и вариант ответа.
Также есть метод, чтобы получить сколько за какой вариант голосовали в процентах.

Авторизация не нужна.

## Решение
У пользователя есть возможность указать одинаковые варианты ответа. Чтобы решить эту проблему, у каждого варианта ответа есть свой pk (pk представляет собой ID) 

- `POST /poll/` - создается опрос. Указывается название и варианты ответа
- `GET /poll/{pk}/` - достаются результаты опроса по `pk`. Поле `percentage` представляет собой процентное соотношение голосов опроса
- `POST /poll/{pk}/vote/` - голосование. Указывается `pk` опроса и `pk` варианта ответа (pk - решает дублирование значений вариантов ответа). Выход - данные по опросу

## Документация АПИ
- Swagger Link -> http://0.0.0.0:8000/api/swagger

## Запуск программы
```shell
# Start redis
docker-compose up -d

# Set python version 3.10.4
pyenv local 3.10.4

# Install the required modules
cd src && poetry shell && poetry install

# start 
python main.py
```
- Open Swagger Link -> http://0.0.0.0:8000/api/swagger